2017-08-15 予定論 藁品由美子

キリスト教では運命を、「予定」という。
救われる人も救われない人も予定されていると信じている人も多い。
なぜそのように神様が予め予定されていると信じているかというと。
エペ1:4−5
ロマ9:15−16
神様がモーセにいった、人間の意志や努力によらない。
21節、陶器をつくるもの、人間を作った神様は、〜権能がある。
陶器をつくるもの、神様が決める。
何箇所も神様が予め定められた、と書かれている。
完全に定まっている予定のことを「絶対予定」といっている。
牧師先生がすべてのことは定められているのか、と思いながらも、実際の生活に入ってみると、山奥で農作業をしていると、一生懸命やったら早く済むし、サボると遅くなる。人間の意志や努力によらないと書いてあるが、本当に人間の努力や意志によらないのか。
牧師先生は早く出たいと思うような山奥の崩れそうな家で生まれ育った。これも予定。戦争も神様が予定されているのか？
聖書を読んでも、矛盾しているところがあった。
創世記2:15−17）
神様がアダムをエデンの園煮るようにして、アダムに命じた。善悪を知る木から取って食べてはいけない。結局アダムは食べてしまった。神様はとって食べたアダムに対して、エデンの園から追い出した。
もし神様が全部定めたとしたら、エデンの園に善悪を知る木を置いておいて、食べるようにさせて、怒って追放した。
一人芝居のようで、おかしな感じがする。私たちも予定するときに、悪いことは計画しない。神様も同じ。つまり人間のミスでこうなったと考えられる。
種鉢の上に人を作ったのを悔いた、と。はなはだよかったとおっしゃったが、後悔したと書いてある。
神様がそのようにやったと考えるとおかしな話になる。人間が間違えて失敗したことによってこうなったと考えられる。
新薬にも絶対的に予定したと考えられないところがある。
マタイ７：７）
求めよ、求めるのは人間。そうすれば、人間が求めたら、与えるのは神様。人間が求めたら与えるのが神様。人間の行いによって、神様がなさることが変わる。つまり絶対予定とは言えない。
絶対予定で、神様がすべて決めたのだったら、神様が
使徒行伝３１：１３
そうすれば、信じたなら、救われる、と書いてある。人間がどうするのかによって御心を変える。
これを相対的なので、相対予定と言います。
絶対予定と相対予定はどちらなのか、というのではなくて、どちらもある。絶対予定と相対予定を神様は並行して進められている。
これを完全にわかってこそ、予定について完全に解いていきられる。
相対予定
人間と神様が一緒に働いてなされるのが相対予定。人間の責任と神様の背金が分かれている。
一緒にやってこそなされるのが相対予定。

（図）
人間： ５−１０％
神様： ９０−９５％

実は神様は本当にたくさんしてくださっている。
神様がいくらたくさんやっても人間が５％から１０％をやらないと神様が様々なことを私たちが栄えるために計画してくださっていることも神様だけではできなくて、人間が５−１０％を必ずやらないとなされない。
神様は良いことしか予定されていない。神様の御心が何か祈って考えてみて、個性、才能、使命、位置。それを行うことで自分自身が栄えるし成功することになる。
人間の責任と神様の責任がある。
どうして人間に責任を与えられたか、というと。人間に自由を与えてくださったから。人間を愛の対象隊として作られたので、人間が無理矢理に神様のことを愛するようにさせても嬉しくない。人間が自ら神様を愛して行うことを願っていらっしゃる。無理矢理引っ張りたくないから、自由意志を私たちに与えてくださったので、私たちにも責任が生じた。

絶対予定
イザヤ４６：１０−１１）
東から猛禽を招くことを必ずする。猛禽はワシ。わしはメシアの例え。つまり救い主を必ず送る。それが神様の絶対的な予定。

絶対予定と相対予定の２つがある。神様は１００％良いことを予定なさっているが、御心がなされるかは自分次第だ、と思って本当に努力するようになったそうです。そうしたら、本当に今、先生は超人的な働きをされている。
神様が御心を置いてくださったが、牧師先生が行ったことで、神様の御心がなされる。

2テサ2:13）
心理を信じることで救われる。予定ではない。人間が心理を信じて、種を信じて行ってこそ救われる。
詐欺にあったのも、悪い人が世の中に履いて騙すということを知らなかったから、被害にあった。

ロマ１２：２）
何が善で神様が喜んで完全なことか知るべきだ、と書いてある。まずは神様が何を願っていらっしゃるかを知って、この時代に神様と深い対話をして、この時代に神様が願っている御心が何か、自分個人と民族世界に願っている御心。自分に与えてくださった、才能、使命、位置が何か、続けて学んでいって実践して行って、神様の御心をなして、成功し、祝福を受けられるように。




